瑞典著名演員麥士·馮·西度（Max von Sydow）逝世，享年90歲

演技派老演員瑞典籍演員麥斯[麥士]·馮·西度（MAX VON SYDOW）今早去世，死因未有公佈，享年90歲。

《第七封印》(The Seventh Seal)

馮·西度是一名瑞典籍演員，同時持法國護照。他曾出演多部電影中的配角。在表演時使用過多種語言，包括英語、西班牙語、意大利語、德語、瑞典語、挪威語、丹麥語、法語、以及西班牙語。 最令觀眾難忘的電影角色，包括在英格瑪·柏格曼導演的電影《第七(封)印》（THE SEVENTH SEAL），從影生涯曾經兩度獲得奧斯卡獎提名。其中，馮‧西度於電影《響在耳邊，近在眼前》（EXTREMELY LOUD AND INCREDIBLY CLOSE）中，「0」台詞挑戰奧斯卡最佳男配角。他在電影中飾演一名不願開口說話的陌生房客，他的豐富和內斂的表情讓所有的情緒盡在不言中，完全展現其演技派實力。

《響在耳邊，近在眼前》(Extremely Loud and Incredibly Close)

另外，馮‧西度最為香港觀眾熟悉是曾香港武打巨星成龍合作出演火拼時速3（RUSH HOUR 3）以及於經典大作《星球大戰：原力覺醒》（STAR WARS 7）的演出。

《星球大戰：原力覺醒》（Star Wars: The Force Awakens）

who

《驅魔人》(The Exorcist)

《權力遊戲》(Game of Thrones)

《飛俠哥頓》(Flash Gordon)

《萬世流芳》(The Greatest Story Ever Told)

RIP

three eye raven
rip

捉棋輸咗俾死神

死神始終都會贏

"We all lose the game in the end, but Max played it beautifully."

賤熊成日出